以色列媒體：川普世紀協議 稱將建新巴勒斯坦國

以色列媒體披露，一份據傳將是美國總統川普「世紀協議」和平計畫的文件內容指出，協議將創建名為「新巴勒斯坦」的國家。

（中央社記者何宏儒安卡拉9日專電）以色列媒體披露，一份據傳將是美國總統川普「世紀協議」和平計畫的文件內容指出，協議將創建名為「新巴勒斯坦」的國家，耶路撒冷將是以色列和新巴勒斯坦共同首都。

據傳以色列外交部官員對話群組中有份尚未簽署的文件，內容足以令人洞悉川普及華府即將公布的「世紀協議」（Deal of the Century）中東和平計畫。希伯來文「今日以色列報」（Yisrael Hayom）日前率先披露內容。

今日以色列報與以色列總理尼坦雅胡（Benjamin Netanyahu）關係密切，增添報導可信度。不過「耶路撒冷郵報」（The Jerusalem Post）指出，相關細節的真實性不得而知，也不無只是場惡作劇的可能。

報導引述文件指出，協議將由以色列、哈瑪斯（Hamas）、巴勒斯坦自治政府（Palestinian Authority）3方簽署，將創建名為「新巴勒斯坦」（New Palestine）的國家。

新巴勒斯坦將會包含以色列屯墾區以外的加薩走廊（Gaza Strip）和約旦河西岸（West Bank），而且耶路撒冷將成為新巴勒斯坦與以色列的共同首都。

土耳其安納杜魯新聞社（Anadolu Agency）依據今日以色列報披露的內容報導，耶路撒冷「不會在以色列和新巴勒斯坦之間進行分割，將會同時是以色列和新巴勒斯坦的首都。其間的阿拉伯人將是新巴勒斯坦公民。除了教育由巴勒斯坦政府處理之外，各項巿政將由以色列的耶路撒冷巿政府負責」。

在這份據稱的協議中，有關耶路撒冷的內容還包括，「新巴勒斯坦政府將對耶路撒冷巿政府繳稅並支付水費。猶太人不准購置阿拉伯人的房屋，阿拉伯人不准購置猶太人的房屋。沒有新增地區會被併入耶路撒冷，聖地現狀將予以維持」。

耶路撒冷郵報引述披露的內容報導，埃及將對新巴勒斯坦出租土地，以供做新機場和工業區之用，將舖設一條道路連通加薩走廊和約旦河西岸，可透過地下道管在兩地間輸送淡化水。

美國、歐洲聯盟、波斯灣國家據稱將於前5年對這項協議挹注300億美元，若有屯墾區撤離，費用將由以色列承擔。相關國家援助比例為，波斯灣國家70%、美國20%、歐盟10%。

在軍事方面，新巴勒斯坦不得設置軍隊，僅警察可持有輕武器。新巴勒斯坦將與以色列簽署一項保護條約，據此對以色列支付費用，由以色列協助防禦外國侵略。

根據上述文件，哈瑪斯將同意於達成協議之後一年內舉行民主選舉，以決定新巴勒斯坦政府。遭以色列囚禁的巴勒斯坦人將自新政府成立後一年起，於3年之內逐步獲釋。

新巴勒斯坦將於5年內建造一座海港和一座機場，新巴勒斯坦和以色列的邊界開放，以利公民和貨品移動，對友善國家也會開放。若上述文件為真，則新巴勒斯坦與約旦將會擁有兩處邊境關卡，與約旦交界的其他地區則續由以色列掌控。

若以色列拒簽協議，美國將結束對其財政援助；若巴勒斯坦方拒簽，美國不但將終止對巴勒斯坦人的所有援助，更會保證舉世其他國家都無法予以援助。

白宮拒絕評論報導內容或予以澄清。（編輯：高照芬）1080509

到時整完咪日日炸彈襲擊同槍擊

Trump trump玩到咁大

如果做到重囉唔到和平獎真係有鬼

無可能
爆硬

侵侵真係日理萬機

兩個敵對國家分享首都
有無可能？

Trump trump 做到真係唔係講小。佢做幾年既野多過以前幾個總統加埋。

真係做到，侵絕對係人類有歷史以黎最偉大總統，沒有之一

The Israel Defense Forces (IDF) has launched a physical attack on Hamas in immediate response to an alleged cyber-assault. The IDF hit a building in the Gaza Strip with an airstrike after claiming the site had been used by Hamas cyber operatives to attack Israel’s cyber space.

要睇兩邊係未真係可以放底仇恨到以個程度
我覺得而家無咩可能

巴勒斯坦人識鬼管理國家，同一個國家猶太人城同穆斯林城治安環境已經好太分別

在軍事方面，新巴勒斯坦不得設置軍隊，僅警察可持有輕武器。新巴勒斯坦將與以色列簽署一項保護條約，據此對以色列支付費用，由以色列協助防禦外國侵略。

咁等於叫以色列做巴勒斯坦嘅保護國，巴勒斯坦肯制？

佢啲deal真係痴撚線，前無古人

屌 侵侵睇完食神來？

痴撚線 係咪真架 真係two-state?

On9

會唔會喺參考咗塞浦路斯嘅現狀而制定出嚟嘅方案？

塞浦路斯本身因1974年土耳其入侵而分裂，兩邊直到2004年先開放邊境，首都尼古西亞同時成為南北兩個政治實體嘅首都。

以色列有乜好處？點解要簽？

試行就真

根本冇可能
佢地戰到得返一兵一卒 都唔會屈服係以色列底下

如果肯 就唔會抵抗咁多年

因為free palestine一直都係蘇聯幫proxy war搞鳩以色列嘅理由之一
蘇聯幫包括Iran, Syria, Yemen, 同普京

有個和平既中東對以色列優勢太大

一都兩國

爭咩啊？兩樣溝埋黎做瀨尿牛丸吖笨

唔記得 西柏林同 東柏林??

雖然當時西德首都 唔係西柏林

Palestinian嘅nationalism幾強硬下
聽朋友講其實racial aspect上Arabism大多係黎自周邊國家試圖升級衝突戰線而吹奏嘅旗號
仲有隊哈馬斯同周邊國家嘅武裝政治組織日日吹奏Islamism
所以集state identity, national identity, racial identity, 同religious identity四條戰線
真係好難要佢地跪低

同穆斯林講道理都多餘

但係哈馬斯、阿拉伯人係想將猶太人集中曬響以色列，集中收拾，我唔睇好呢個協議

伊斯蘭教同猶太教係永遠冇可能和平相處

侵侵一向偏幫以色列
所謂新巴勒斯坦分分鐘只係得豆潤一細塊

可能會名正言順駐埋美軍喺兩邊，班穆斯林破壞平衡同埋安全即刻夷平佢哋，兼且肯定同周邊啲阿拉伯國家傾掂數，哈馬斯嗰啲搞搞震嘅美國佬炸死你佢地唔會出聲

巴勒斯坦唔可以有軍隊 仲要交保護費比以色列
咪等於做以色列契弟巴一定唔撚受

其實只係類似97年前既香港咁, 由英國做大佬, 香港比英國保護

不過主要是巴勒斯坦 是穆斯林, 唔接受比其他宗教既人管治
呢樣先係最煩

唔該trump起埋台灣國

如果係第二個我唔信
But侵侵真係有可能做到

巴勒斯坦宜家係連自己屋企都冇撚埋
比人滅左國
所以日日先走去打猶太人

種族仇恨一回事
有邊個種族唔想要返自己既家同土地
呢單野唔到你唔 deal

講真 軍事同市政比以色列
咪又係即係以色列做大佬

即係俾以色列名正言順吞並佢姐

所謂耶路撒冷做曬兩國首都只係虛名 等班巴勒斯坦人好受D咁解

西柏林直情唔係西德領土

我覺得似名義上巴勒斯坦國
不過係比以色列控制全境，可以食埋D地比以色列重新分配
耶路撒冷象徵式兩家人都有份
但係巴人咁激進，好難咁融合
定係借機會鏟埋人地民族
美帝同以猶太人Fd咁撚多，冇偏心就奇
侵侵之前都承認以色列可以耶路撒冷做首都

以色列咁都肯就唔洗搞咁多野la

On9

係我就快快手 種族清洗巴勒斯坦人算鬼數

睇怕佢哋都唔會接受

以色列阿拉伯人計邊一邊？

個建議好似唔係trump 既，5年前已經開始注資

劃到國界已經贏晒

巴勒斯坦都分咗兩邊
西岸政府偏向溫和，哈馬斯(加沙地帶)比較極端激進。
呢單野哈馬斯真係未必肯制

美國佬真係搞屎棍大師
開波放左班仆街去人地屋企供應埋武器玩鳩人
依家

沒有之一呢個term 真係好柒

但你無可能改變到D洗左腦炸鳩人既恐怖份子

連登仔仲支持

比人搶撚左間屋唔比人打走人？

連登仔到底蠢定弱智，過多幾年輸出夠人習帝提早收返香港重新叫做新中國果陣記得支持習帝提名和平獎

連登盲反穆斯林無得認真討論
成套中東地緣政治可以收返落褲袋

你應該諗既係內塔尼亞胡個班友會唔會理你先

將耶路撒冷獨立做同凡帝岡一樣宗教國咪唔洗打來打去

Deep state宗教部唔可以有第二個分部啦

咁快手打完唔好再打

左膠不問是非對錯 只問立場，一見trump就屌 點會俾佢攞

如果可以咁容易解決
點會打咁耐仗

用不足4年時間做咗前人超過40年都做唔到嘅嘢

世仇黎架喎。 如果侵侵成功解開呢個世仇結。 會唔會仲偉大過真主，耶穌？

係咪一地兩國兩制度...
仲偉大過支那吹鳩左幾十年一國兩制喎

自己打人先仲要打輸咗屈人搶？

過幾年習帝輸出夠人千祈唔好話光復香港啦 佢哋都係自古以來喺香港住㗎 土生土長㗎

加沙依啲垃圾地方核平佢算啦！

共濟會三十三級會員Albert Pike曾於1871年8月15日預言會總共會有三次世界大戰。

其中寫下第三次世界大戰：那將是「西方世界」跟「伊斯蘭領導者」之間的戰爭。他寫下，第三次世界大戰必須被煽動，由共濟會的「新社」在政治猶太復國主義者和伊斯蘭世界的領導人之間，造成的分歧中提取利益。戰爭必須以這樣一種方式進行，伊斯蘭教（穆斯林阿拉伯世界）和政治猶太復國主義（以色列國）共同地毀滅對方。與此同時，其它國家再一次在這個議題上分裂，將被迫使去鬥爭，直至一點在物質、道德、精神和經濟上完全精疲力竭。

人類將解除虛無主義者和無神論者的束縛，將引發可怕的社會災難，它的恐怖將完全地清楚顯示絕對無神論、野蠻起源和最血腥的騷動對國家的影響，隨即在每一個地方的市民，不得不防衛他們。

若巴勒斯坦方拒簽，美國不但將終止對巴勒斯坦人的所有援助，更會保證舉世其他國家都無法予以援助

好撚勁

玩得成足以名流青史

個20%錢 分分中就係抽中國25%既一部分
即係唔洗比錢

天真!

咁佢第一二次世界大戰描述準唔準先